\chapter*{Remerciements}
\paragraph*{}
Tout d'abord, je tiens à remercier mon maître de stage \textbf{Paul RETTER}, administrateur délégué de la société Luxembourg Online, de m'avoir accueilli dans la société, de m'avoir encadré et de m'avoir permis de travailler sur des sujets intéressants et formateurs. Je le remercie aussi pour ses conseils ainsi que la confiance qu'il m'a accordé dans le choix de mes idées pendant l'implémentation des solutions tout au long de mon stage.
\paragraph*{}
Je tiens à remercier \textbf{Ghislain ANCIAUX}, ingénieur informatique, avec qui j'ai travaillé sur les applications, de m'avoir rendu la tâche facile en étant rapide dans ses cycles de développement et surtout de m'avoir pris sous ses ailes.
\paragraph*{}
Je tiens à remercier \textbf{Louis RETTER}, ingénieur informatique, pour nos différentes discussions lors de la conception des architectures logicelles, ce qui m'a été d'une grande aide.
\paragraph*{}
Ensuite je tiens à remercier \textbf{Céline BERI}, Gestionnaire ressources humaines, pour m'avoir aidé dans toutes mes tâches administratives.
\paragraph*{}
Je tiens à remercier toutes les personnes avec lesquelles j'ai passé mes 6 mois de stage pour les moments conviviaux que nous avons pu partager ensemble.
\paragraph*{}
Jet tiens à remercier \textbf{Oumaya BAALA CANALDA}, mon suiveur UTBM, de s'être soucier de mon statge.
\paragraph*{}
Et enfin je remercie \textbf{Christopher STANIC-PAGANO}, étudiant à l'UTBM pour m'avoir présenter l'entreprise et fourni mon CV à mon maître de stage.

\tableofcontents{}
\listoffigures{}